# history = [{'grid':copy.copy(grid_dict), 'turn' : CheckButton.turn, 'ckd' : False, 'ckd_pt' : (-1, -1), 'changed_attrs': '어떤 돌이 어디로 이동했는지, 턴이 넘어갔는지, 체크상태'}]
# history 클래스 변수에 넣기
# turn_cnt = 0
# def save_history():
#     global grid_dict, grid_history, turn_cnt, turn_cnt_copy
#     while True:
#         if grid_dict != grid_history:      # while문의 조건 자리에 넣으려 했으나 그러면 1번 작동하고 작동안함.
#             turn_cnt +=1
#             history[turn_cnt] = copy.copy(grid_dict)
#             grid_history = copy.copy(grid_dict)
#             print(history)

# # mainloop() 끝나고, history_thread도 끝이 나야하는데 반복문이 계속 돌고 있어서 끝이 안남. >>> 반복문을 끝낼 조건이 필요하다.
# history_thread = threading.Thread(target=save_history)
# history_thread.daemon = True

# history_thread.start()
